# **Bienvenido a YeAPF!**

    Copyright (C) 2004-2021 Esteban Daniel Dortta - dortta@yahoo.com - MIT License
    YeAPF 0.8.64-11 built on 2021-01-22 16:32 (-3 DST)
    Last file version: 2019-07-19 18:34:17 (-3 DST)

[pt-br](readme-pt-br.md) | [en](readme-en.md) 

**YeAPF!** significa '**Yet Another PHP Framework**' y es una celebraci&oacute;n nerd para [yacc](https://whatis.techtarget.com/definition/yacc-yet-another-compiler-compiler).

El prop&oacute;sito es crear herramientas abiertas que ayuden a otros programadores a crear aplicaciones m&aacute;s r&aacute;pidas y m&aacute;s estables.

La idea detr&aacute;s de esto es mantener a todas las personas que producen utilizando el mismo enfoque para la creaci&oacute;n de API para aplicaciones web, sitios, programas de escritorio o sistemas m&oacute;viles.

Por otro lado, puede pensar agn&oacute;sticamente. Puede usar la parte que cree que es mejor para usted y dejar todas las dem&aacute;s.

No pretende ser ligero en el sentido de cu&aacute;nto pesa cargar. Esto se debe a que la idea principal es crear aplicaciones y no p&aacute;ginas individuales. Pero pretende ser ligero en el sentido de desarrollo, uso, transferencia de datos entre servidor(es) y cliente(s).

## Uso
Usted puede solo descargar y usar o puede instalar las herramientas integradas.

El efecto es el mismo pero con las [herramientas](http://www.yeapf.com/wp/?p=455) puede lograr una experiencia m&aacute;s rica y fluida porque le ayuda en algunas tareas diarias.

## Muestras
Hay algunas muestras incluidas en la distro. Puede simplemente seleccionar la muestra de su inter&eacute;s, configurar su carpeta y comenzar a meterse con eso y aprender c&oacute;mo funciona.

## Esqueletos
M&aacute;s all&aacute; de las muestras, puede usar esqueletos premoldeados que dejar&aacute;n sus manos libres solo para implementar sus eventos web/Desktop/m&oacute;vil mientras descansa en la administraci&oacute;n del lado del servidor PHP.

## Interfaces
Puede usar xmlHttpRequest (Ajax), RestFUL, WebSocket, Server Side Events y SOAP WebService, todos con la misma idea y la misma estructura.

## CSS Frameworks
Si bien es libre de usar el framework CSS que le guste, entregamos algunos ejemplos y esqueletos utilizando los framework CSS BootStrap, Milligram, Materialise, Pure y Skeleton que puede usar el que crea que es mejor para sus necesidades.

## Bases de datos
Puede usar lo que prefiera para mantener sus datos (SQL, NoSQL, Graph) PDO o no ... lo que sea. Mientras tanto, ofrecemos un conjunto de funciones que est&aacute;n listas para trabajar con MariaDB (MySQL), Firebird (Interbase) y Postgresql,

Simplemente escriba su comando sql y use estas funciones para consultar / actualizar sus datos como siempre lo hace. Pero, si usa SQL92, puede simplemente cambiar de una base de datos a otra sin mucho sufrimiento.

Existe una herramienta (ydbmigrate) que le ayuda a convertir un conjunto de datos de un servidor de base de datos a otro si tambi&eacute;n lo desea.

Recuerde leer acerca de cómo utilizar las bases de datos en nuestros ejemplos en este [documento](readme-database-samples-en.md)

## Estabilidad
Algunas aplicaciones se est&aacute;n ejecutando durante m&aacute;s de 10 a&ntilde;os. De vez en cuando, tenemos que hacer algunas mejoras. Esos cambios se realizan de manera cuidadosa para no romper el c&oacute;digo heredado.

Mientras tanto, puede ejecutar juntos dos, tres, cuatro versiones diferentes de YeAPF! en el mismo servidor. Simplemente ponga * incluye * los archivos de la versi&oacute;n correcta en su carpeta de aplicaciones * incluye *.

## Aplicaci&oacute;n de p&aacute;ginas est&aacute;ticas
Puede producir aplicaciones de p&aacute;ginas est&aacute;ticas como en cualquier otro marco del lado del servidor. La diferencia es que puede guardar esas p&aacute;ginas en un cach&eacute; local y servir desde aqu&iacute;, controlando eso desde la propia aplicaci&oacute;n y no desde el servidor. Suele tener un gran y buen impacto en el rendimiento del servidor.

## Versiones
Mientras que git, svn y otros le ayudan en el tiempo de desarrollo, YeAPF! incluye una herramienta (ydistbuilder) que lo ayuda a crear una versi&oacute;n de distribuci&oacute;n que sirve, al mismo tiempo, como una copia de seguridad de versiones anteriores.

Si trabajas solo, esto te ayudar&aacute; a mantener las cosas mejor organizadas en lugar de cuidar cada versi&oacute;n como un conjunto diferente de fuentes.

Luego puede usar Docker, GitHub, BitBucket, OpenShift, Zip File, FTP o lo que desee para distribuirlo a sus clientes.

## Documentaci&oacute;n
YeAPF! no est&aacute; bien documentado y estamos trabajando en ello.
Si tienes tiempo libre y quieres ayudar, &iexcl;bienvenido!

El &uacute;ltimo &iacute;ndice de documentos se public&oacute; en v0.8.56 y est&aacute; disponible [aqu&iacute;](http://yeapf.com/doc/0.8.56/index.html).

## esfuerzo de una sola persona
Puede contribuir gratuitamente a este proyecto a trav&eacute;s de [PayPal](http://www.yeapf.com/paypal-en.html).

Las preguntas (y las respuestas) son bienvenidas en este nuevo [lugar](http://answers.yeapf.com/) y se aceptan ingl&eacute;s, portugu&eacute;s y espa&ntilde;ol.

Este proyecto se inici&oacute; en 2004 y est&aacute; en constante crecimiento.